%%  A report on laboratory work 2.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[12pt,a4paper]{article}

%%  Стандартные языковые команды
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{alltt}

%%  Подключение стилевого файла отчета
\usepackage{kprj}

%%   Подключение пакета управления гиперссылками (только для pdftex)
\ifpdftex
   \usepackage[unicode=true]{hyperref}
   \hypersetup{pdfpagemode=UseNone, pdfstartview = FitR 0 0 200 1000}
   \BlackColorLinks
\fi

%%%  Для подключения рисунков (разные форматы при разном компилировании)
\ifpdftex
  \DeclareGraphicsExtensions{.pdf}
\else
  \DeclareGraphicsExtensions{.eps}
\fi


\LabWork                      %   тип документа -- лабораторная работа
\LabWorkNo{1}                 %   номер лабораторной работы
\variant{4}                   %   вариант лабораторной


%%%  Данные для оформления

\author{Д.Д.~Девяткин}                     %   автор
\workyear{2020}                         %   год выполнения работы
\title{Преобразование Лапласа}   %  название
\discipline{Прикладные задачи теории управления}              %  учебная дисциплина
\group{ФН12-71Б}                          %   группа
\faculty{Фундаментальные науки}         %   Факультет
\chair{Математическое моделирование}    %   кафедра
\chief{В.А.~Панкратов}                     %   Руководитель работы

\equationnumbering{section}             %   если нумерация формул в пределах раздела (иначе единая нумерация)
%\figurenumbering{section}              %   (аналогично для рисунков)

\begin{document}

%%%   Формирование титульного листа
\maketitle
	

\section-{Постановка задачи}
\begin{enumerate} 
\item 
\begin{enumerate} 
\item  Используя Symbolic Math Toolbox, написать MATLAB скрипт для нахождения изображения заданных оригиналов. Результат выполнения скрипта привести в отчете. 
$$\dfrac{cosh\alpha t - cosh\beta t}{t}; \,\,\,\,\,\, \int\limits_0^t\dfrac{cosh\alpha \tau - cosh\beta \tau}{\tau}\,d\tau$$
\item Используя Symbolic Math Toolbox, написать MATLAB скрипт для нахождения оригиналовзаданных изображений. Результат выполнения скрипта привести в отчете.
$$\dfrac{1}{(s^2 - 1)^2};\,\,\,\, \dfrac{s}{(s^2 - 1)^2};\,\,\,\, \dfrac{s^2}{(s^2 - 1)^2}$$
\item Используя Symbolic Math Toolbox, написать MATLAB скрипт для нахождения оригинала заданного изображения. Результат выполнения скрипта привести в отчете.
$$\dfrac{s^3 + s^2 + s - 1}{s^4 - 1}$$
\end{enumerate}
\item Используя Symbolic Math Toolbox, написать MATLAB скрипт для нахождения выхода линейного динамического звена $y(t)$, записанного в переменных вход–выход, при заданных начальных условиях. Результат выполнения скрипта привести в отчете. 
\begin{center}
$y'' + 2y' + y = e^{-t};\,\,\,  $ при $t=0; \,\,\,$ $y(0) = y_0; \,\,\,$, $y'(0) = y'_0.$
\item Используя Symbolic Math Toolbox, написать MatLAB скрипт для нахождения выхода линейного динамического звена $y(t)$, записанного в пространстве состояний, при заданных начальных условиях. Результат выполнения скрипта привести в отчете.

\begin{equation*}
 \begin{cases}
x'_1 = -2x_1 + 5x_2 + 1,\\
x'_2 = x_1 + 2x_2 + 1,
 \end{cases} 
 y(t) = x_1(t) + x_2(t), \,\,\,\,x_1(0) = 0, \,\,\,\, x_2(0) =2.
\end{equation*}

\end{center}

\end{enumerate}

\newpage
\section{Листинг программы}

\begin{alltt}
% clc
% clear all
% 
% % task 1a)
syms t tau s a b p

% Daniil's task
f1 = cosh(a*t) - cosh(b*t);
% f2 = (cosh(alpha*tau) - cosh(beta*tau)) / tau;
L1 = laplace(f1);
res1 = int(L1, p, +inf);

disp('Задание 1a.');
disp('Дано: [cosh(at) - cosh(bt)]/t. Найти изображение.')
disp('Получаем следующий предел/интеграл, который надо посчитать руками:');
disp(res1)
disp('Ответ: 1/2 * ln[ (s^2 - a^2) / (s^2 - b^2)]');
disp('Задание 1.1a.');
disp('Дано: int([cosh(at) - cosh(bt)]/t, 0, t). Найти изображение.')
disp('Получаем следующий предел/интеграл, который надо посчитать руками:');
disp(res1 / s)
disp('Ответ: 1/(2*s) * ln[ (s^2 - a^2) / (s^2 - b^2)]');
or = ilaplace(1/(s^2 - 1)^2);
or_1 = ilaplace(s/(s^2 - 1)^2);
or_2 = ilaplace(s^2/(s^2 - 1)^2);
disp('Задание 1б.');
disp('Дано: 1/(s^2 - 1)^2, s/(s^2 - 1)^2, s^2/(s^2 - 1)^2. Найти оригинал.')
disp('Ответ 1.1б:');
disp(or)
disp('Ответ 1.2б:');
disp(or_1)
disp('Ответ 1.3б:');
disp(or_2)
or_3 = ilaplace((s^3 + s^2 + s - 1) / (s^4 - 1))
disp('Дано: s^3 + s^2 + s - 1 / (s^4 - 1). Найти оригинал.')
disp('Ответ 1d:');

% ------------------------------- task 2 ---------------------------------
% enter syms variable
syms y(t) y0 dy0 s Y
% enter diff
dy(t) = diff(y(t), t);
d2y(t) = diff(dy(t), t);
% Daniil's task
f = d2y(t) + 2*dy(t) + y(t) == exp(-t);
% make beatiful picture
% ищем изображение 
F = laplace(f, t, s);
% Для создания понятного результат заменяем на реальные ГУ
F = subs(F, [laplace(y(t), t, s) dy(0) y(0)], [Y dy0 y0]);
% решаем уравнение относительно изображения Y
Ysol = solve(F, Y);
% переходим обратно в оригинал
f = ilaplace(Ysol);
disp('Задание 2.');
disp('Дано: d2y(t) + 2*dy(t) + y(t) = exp(-t). dy(0) = dy0, y(0) = y0. Найти: y(t).');
disp('Ответ:');
disp(f)

% ------------------------------- task 3 ---------------------------------

syms x1(t) x2(t) X1 X2
dx1(t) = diff(x1(t), t);
dx2(t) = diff(x2(t), t);
% Вводим систему
sys = [dx1(t) == -2*x1(t) + 5*x2(t) + 1, dx2(t) == x1(t) + 2*x2(t) + 1];
% Переход к изображению
SYS = laplace(sys, t, s);
% Для создания понятного результат заменяем на реальные ГУ
SYS = subs(SYS, [laplace(x1(t), t, s) laplace(x2(t), t, s) x1(0) x2(0)], ...
    [X1 X2 0 2]);
% Решаем СЛАУ 
[X1sol, X2sol] = solve(SYS, X1, X2);
% Переходим обратно к оригиналам

real_x1 = ilaplace(X1sol);
real_x2 = ilaplace(X2sol);
disp('Задание 2.');
disp('Дана система: dx1(t) == -2*x1(t) + 5*x2(t) + 1,');
disp('              dx2(t) == x1(t) + 2*x2(t) + 1.');
disp('ГУ: x1(0) = 0, x2(0) = 2. Найти: y(t) = x1(t) + x2(t).');
disp('Ответ:');
disp(real_x1 + real_x2)
\end{alltt}



\end{document}
